<!-- wp:paragraph -->
<p>Igualdad Animal convoca con motivo del Día Internacional Sin Carne una llamativa protesta en la Puerta del Sol de Madrid el próximo Jueves 20 de Marzo, a las 12 horas, con el objetivo de dar a conocer y reivindicar un estilo de vida respetuoso con los animales. Durante la protesta se realizará un acto en el que varios activistas de la organización desnudos serán recluidos en dos grandes bandejas (similares a las que se encuentran en los Supermercados), simulando así la terrible agonía y sufrimiento que padecieron y padecen los animales explotados para la alimentación.

El Día Internacional Sin Carne es un día en el que Igualdad Animal quiere recordar a las víctimas de nuestro consumo alimenticio y para dar aun más a conocer la investigacion realizada por un miembro del equipo de Investigaciones de Igualdad Animal, Jose Valle, en varios mataderos españoles. Una investigacion que puede verse en la siguiente web http://www.mataderos.info y que muestra lo que, tras los muros de los mataderos, les sucede a los animales que son víctimas de nuestro consumo alimenticio.

Quinientos setenta y tres millones de pollos, 39 millones de cerdos, 35 millones de gallinas, 61 millones de conejos, casi 3 millones de vacas, 19 millones de corderos y ovejas y varios millones más de otros animales son matados cada año en alguno de los cientos mataderos que recorren la península según las cifras de 2005 del Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentación. Una matanza sistemática de criaturas, que no olvidemos, son todas ellas únicas e irrepetibles que como nosotros son capaces de sentir, sufrir y disfrutar, y que aprecian su vida y tienen intereses propios que son constantemente infravalorados en aras de la satisfacción de nuestro paladar. Cabe recordar que el consumo de carne no es significativamente diferente del consumo de lácteos, huevos u otros productos de origen animal. El sometimiento de otros animales para nuestro beneficio (ya sea para nuestro consumo alimenticio, para nuestro entretenimiento, vestirnos con sus pieles o pelo o para experimentar con ellos) es injusto y resulta muy sencillo de evitar. El Dia Internacional sin Carne es un dia para recordar a las victimas y defenderlas.

Igualdad Animal defiende el veganismo como consecuencia necesaria del respeto que merecen los demás animales. Una alimentación totalmente vegetariana, además de ser sana y completa, proporciona multitud de sabores y oportunidades de disfrutar de la comida sin que otros padezcan por ello.

Para más información sobre cocina vegana, visita nuestra sección de cocina

Si deseas obtener información sobre los aspectos nutricionales de una alimentación vegana, visita nuestra sección de nutrición

Igualdad Animal es una organización internacional sin ánimo de lucro presente en España, Perú, Venezuela y Colombia dedicada a promover el respeto por los animales y un estilo de vida justo con ellos a través de la educación y concienciación social.</p>
<!-- /wp:paragraph -->